Ik ben er zeker van Lizzy zal heel gelukkig zijn - ik weet zeker dat ze geen bezwaar kan hebben.
Kom, Kitty, ik wil je de trap op. "
En toen ze haar werk samenbracht, haastte ze zich weg, toen Elizabeth riep: "Beste mevrouw, ga niet weg.
Ik smeek dat je niet gaat.
Mr Collins moet een excuus hebben mij is.
Hij kan me niks te zeggen hebben dat iemand niet hoeft te horen.
Ik ben zelf weggaan. "
"Nee, nee, onzin, Lizzy.
Ik wil dat je blijft waar je bent. '
En verder Elizabeth lijkt echt, met geërgerde en beschaamde blikken, op het punt te staan ontsnappen, voegde ze eraan toe: "Lizzy, ik wil je horen en horen.
Collins.” Elizabeth zou zich niet verzetten tegen een dergelijk bevel - en een moment overweging om haar ook zinnig te maken dat het verstandig is om het te krijgen zo snel en zo stil mogelijk, ging ze weer zitten en probeerde het verbergen, door onophoudelijke werkgelegenheid de gevoelens die waren verdeeld tussen nood en afleiding.
Mevrouw Bennet en Kitty liepen weg en zo snel als ze waren weg, meneer Collins begon.
"Geloof me, lieve mejuffrouw Elizabeth, die bescheidenheid, zo ver weg van doe je een slechte dienst, voeg liever toe aan je andere perfecties.
U zou in mijn ogen minder beminnelijk zijn geweest als daar niet zo weinig was geweest onwil; maar sta mij toe u te verzekeren, dat ik uw respect heb toestemming van de moeder voor dit adres.
Je kunt nauwelijks twijfelen aan de de strekking van mijn verhandeling, hoewel uw natuurlijke delicaatheid u ertoe kan brengen veinzen; mijn aandacht is te groot geweest om verkeerd te zijn.
Bijna als toen ik het huis binnenkwam, heb ik jou uitgekozen als de metgezel van mijn toekomstig leven.
Maar voordat ik wegloop door mijn gevoelens hierover onderwerp, zou het misschien raadzaam zijn om mijn redenen voor te geven trouwen - en bovendien om met Hertfordshire in het ontwerp te komen van het selecteren van een vrouw, zoals ik zeker deed. "
Het idee van de heer Collins, met al zijn plechtige kalmte, wordt weggevaagd met zijn gevoelens, maakte Elizabeth het bijna lachend, dat ze het kon geen gebruik maken van de korte pauze die hij toestond in een poging hem verder te stoppen, en hij vervolgde: "Mijn redenen om te trouwen zijn, ten eerste, dat ik het een goede zaak vind elke geestelijke in eenvoudige omstandigheden (zoals ikzelf) om het goede voorbeeld te geven van huwelijk in zijn parochie; ten tweede, dat ik ervan overtuigd ben dat het zal gebeuren voeg zeer veel toe aan mijn geluk; en ten derde - wat ik misschien wel zou moeten doen om eerder genoemd te hebben, dat dit het specifieke advies is en aanbeveling van de zeer nobele dame die ik de eer heb te bellen patrones.
Twee keer heeft ze zich neergelegd om me haar mening te geven (ongevraagd te!)
wat dit betreft; en het was maar de zaterdagnacht vóór ik links Hunsford - tussen onze poelen op quadrille, terwijl mevrouw Jenkinson was de voetenbank van juffrouw de Bourgh regelen, dat ze zei: 'Mr.
